【九巴工潮】暫緩炒罷工車長 葉蔚琳給林鄭公開信全文

九巴「月薪車長大聯盟」早前發動罷駛，抗議公司的薪酬調整方案，惟聯盟發起人葉蔚琳，與另外3人昨日同被解僱，包括葉的丈夫劉卓恆。至今日凌晨，葉蔚琳及另外兩名車長與九巴高層會面後，九巴宣佈暫緩解僱4名車長決定，並盡快啟動覆檢機制。葉蔚琳表示由於正申請成立工會，故質疑公司解僱她是為阻礙成立會，將會向勞工處求助。

九巴昨日解僱包括葉蔚琳等4名車長，指他們擅離工作崗位或停駛，多個民主派政黨及工會代表到昂船洲車廠外抗議。葉蔚琳與丈夫劉卓恒今早出席電台節目表示，感謝有工會及組織昨晚到車廠聲援，指凌晨與公司高層會面才得悉有上訴機制，公司表示會於一個月內處理。葉質疑公司解僱她是為阻礙成立工會。劉卓恒表示，當日罷駛是在公司職員來收車才離開巴士，無棄車不顧，認為公司不應以嚴重違規為理由作出解僱。

九巴凌晨與葉等人會面後，九巴傳訊及公共事務部副主管林子豪表示，公司將暫緩解僱，處理葉等人的上訴，他們今日可取回工作證，上訴期間會照出糧。

葉蔚琳又向特首林鄭月娥發公開信，對九巴惡意無理解僱、秋後算帳罷工員工，表示極度不滿。葉蔚琳認為政府不能視若無睹，促請特首要求勞福局局長、勞工處處長親自處理事件。

月薪車長大聯盟對香港特區政府行政長官的公開信全文：

親愛的行政長官林鄭月俄女士：

對於近日九巴與月薪車長大聯盟的工業行動事件，我們有以下建議：

1.表達對九巴惡意無理解僱、秋後算帳早前罷工員工的極度不滿
2.重申政府不能視若無睹。請行政長官要求勞福局局長及勞工處處長親自處理，協助被解僱工人復職，調停糾紛，及調查九巴是否違反僱傭條例及其他保障工人法例、基本法、及國際勞工法例
3.要求政府馬上檢視僱傭條例及勞資審裁處是否有充足機制保障罷工工友，並必須修例以提升工人享有基本法下罷工權的保障。

葉蔚琳
月薪車長大聯盟召集人
(全文完)